+++
title = "通过镜像创建"
description = ""
weight = 6
+++

通过镜像，关联 secret，设置网络和环境变量等来创建应用。镜像创建的应用不包含 Jenkins 流水线。

**操作步骤**

1. 用具有项目管理权限的成员登录 DevOps 平台，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，在这个项目中创建应用。

2. 在应用页面，单击 **创建应用**。

3. 在 **创建应用** 窗口，单击 **镜像创建**，使用镜像来创建应用。

4. 在 **镜像创建应用** 区域，填写以下信息：

   * 在 **名称** 框中，输入应用的名称。  
     名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 30 个。不支持以中横线开头或结尾。

   * 在 **镜像地址** 框中，输入构建应用所使用的镜像仓库地址。

   * 在 **Secret** 框中，选择在项目中已创建的用于存储私有 docker registry 认证信息的 secret，或选择 **不使用**，访问公有仓库的镜像。  
     参考[创建 Secret]({{< relref "project/secret/createsecret.md" >}})。

   * 在 **端口** 区域，选择 **TCP** 或 **UDP** 协议，并在后面的框中输入端口号。

   * (非必填) 在 **域名** 框中，输入服务的域名。

   * (非必填) 在 **环境变量** 框中，输入创建应用的环境变量的键和对应的值。

5. 单击 **创建**。